\chapter{Preliminares}
El desarrollo del presente trabajo descansa completamente sobre los hombros de tres conceptos: el operador de densidad, el principio de máxima entropía, y los modelos de grano grueso. En este capítulo se introducirán cada una de estas ideas. Primero, se discutirá el formalismo del operador de densidad, introducido mediante la necesidad de este a la hora de estudiar mezclas estadísticas de estados cúanticos. Luego se analizará el concepto de entropía en los contextos de las teorías de información tanto clásica como cúantica, a través del cual se derivará la expresión de la inferencia de máxima entropía de un sistema cuántico. Finalmente, se comentará sobre los modelos de grano grueso, como descripciones \textit{efectivas} de sistemas de dimensión alta, donde por \textit{efectivas} nos referimos a descripciones en las que no se tiene acceso a todos los grados de libertad del sistema. 

\ddnote{sería bueno mencionar efectivas en que sentido: cuando no se tiene acceso a todos los grados de libertad}. 

\acnote{¿Es suficente eso? Se profundiza más en la sección correspondiente.}

\ddnote{Aunque se profundice en la sección es bueno ser precisos aquí, pues esto es como una microintroducción al capitulo. Mejor pon algo sobre que no se tiene acceso a todos los grados de libertad, porque la realidad es que si se están tomando en cuenta, vamos, sabemos que existen.}

\acnote{¿Así queda?}

\input{chapter1/densityoperator}
\input{chapter1/entropy}
\input{chapter1/maxent}
\input{chapter1/coarsegraining}

\newpage