\chapter{Estado de máxima entropía \textit{borroso}}

Con las bases asentadas, es posible pasar al estudio del problema propuesto por este trabajo: el estudio de la dinámica efectiva asociada a un modelo de grano grueso y a una aplicación se asignación.

Supongamos que estudiamos un sistema cuántico de varias particulas, que hemos logrado aislarlo de forma que evolucione como un sistema cuántico cerrado, y que conocemos a ciencia cierta la forma de la evolución seguida por el sistema.

En principio, parecería que no tendríamos ningún problema para conocer el estado del sistema a un tiempo arbitrario, dado que conozcamos el estado inicial del sistema. Sin embargo, nos damos cuenta de que, al comenzar a realizar mediciones sobre el sistema para poder hallar al estado inicial, nos damos cuenta de que nuestra instrumentación no sólo no puede resolver todos los grados de libertad del sistema, sino que tiene una probabilidad no nula de fallar.

Al no poder acceder a todas las dimensiones del sistema, nuetra descripción es, efectivamente, un modelo de grano grueso. ¿Cómo podemos describir la evolución del sistema que estamos estudiando? ¿Cómo evoluciona el estado efectivo accesible?

En este capítulo describiremos matemáticamente la aplicación de grano grueso con la que se trabajará, luego se utilizará el Principio de Máxima Entropía para hallar el mejor estimado posible dada nuestra descripción efectiva, y finalmente se propondrá el modelo de la dinámica efectiva. La dinámica efectiva siendo la evolución que el experimentalista observaría.


\input{chapter2/coarse_graining}
\input{chapter2/maxent_construction}
\input{chapter2/maxent_properties}
\input{chapter2/dynamics_construction}
\newpage
