\chapter{La Asignación de Máxima Entropía y su evolución}\label{ch:3}

\acnote{Párrafos iterados: notas}

Con las bases asentadas, es posible pasar al estudio del problema propuesto en este trabajo: el estudio de la dinámica efectiva asociada a un modelo de grano grueso y a una aplicación se asignación.

Supongamos que estudiamos un sistema cuántico de varias partículas, que hemos logrado aislarlo de forma que evolucione como un sistema cuántico cerrado, y que conocemos a ciencia cierta la forma de la evolución seguida por el sistema.

En principio, asumiendo que somos capaces de realizar una tomografía de estado, parecería que no tendríamos ningún problema para conocer el estado del sistema a un tiempo arbitrario, pues tenemos acceso al estado inicial del sistema. Sin embargo, al comenzar a realizar las mediciones necesarias para llevar a cabo la tomografía, nos damos cuenta de que nuestra instrumentación no sólo no puede resolver todos los grados de libertad del sistema, sino que tiene una probabilidad no nula de fallar (de inducir ruido).

Al no poder acceder a todos los grados de libertad del sistema, nuestra descripción es, efectivamente, un modelo de grano grueso. ¿Cómo podemos describir la evolución del sistema que estamos estudiando? ¿Cómo evoluciona el estado efectivo accesible?

En este capítulo describiremos matemáticamente la aplicación de grano grueso con la que se trabajará, luego se utilizará el Principio de Máxima Entropía para hallar el mejor estimado posible del estado microscópico dada nuestra descripción efectiva, y finalmente se propondrá un modelo de la dinámica efectiva. La dinámica efectiva siendo la evolución que el experimentalista observaría.

\input{chapter3/coarse_graining}
\input{chapter3/maxent_construction}
\input{chapter3/maxent_properties}
\input{chapter3/dynamics_construction}
\newpage
