\section{Evolución unitaria separable $\mcU=U_{1}\otimes U_{2}$}
Consideramos una unitaria $\mcU=U_{1}\otimes U_{2}$ que evoluciona en el tiempo como $\mcU_{t}=(U_{1}\otimes U_{2})^{t}=U_{1}^{t}\otimes U_{2}^{t}$. Retomando la ecuación (\ref{eq:MaxEntSeparable}), el estado efectivo evolucionado, en términos de un multiplicador de Lagrange y la unitaria $V$ que lo relaciona a un estado alineado en $z$ con la misma pureza es
\begin{align*}
    \CG{(U_{1}^{t}\otimes U_{2}^{t})\varrho_{max}(U_{1}^{t}\otimes U_{2}^{t})^{\dag}}&=p\frac{1}{Z_{1}}U_{1}^{t}V e^{-\lambda p \sigma_{z}}V^{\dag}(U_{1}^t)^{\dag}+(1-p)\frac{1}{Z_{2}}U_{2}^{t}Ve^{-\lambda (1-p)\sigma_{z}}V^{\dag}(U_{2}^t)^{\dag}\\
    &=p\frac{1}{Z_{1}}U_{1}^{t}V e^{-\lambda p \sigma_{z}}(U_{1}^tV)^{\dag}+(1-p)\frac{1}{Z_{2}}U_{2}^{t}Ve^{-\lambda (1-p)\sigma_{z}}(U_{2}^tV)^{\dag}\\
\end{align*}
El resultado puede verse como las partes que componen al estado efectivo alineado en $z$ evolucionados por una composición de unitarias, que es otra unitaria. Las unitarias $U_{j}$ pueden escribirse como $e^{-i\theta_{j} \hat{n}_{j}\cdot\vec{\sigma}}$, mientras que $V=e^{i\alpha\hat{l}\cdot\vec{\sigma}}$ con $\hat{l}=(\cos{\beta},\sin{\beta},0)$, luego $U_{i}V=e^{i\zeta_{j} \hat{k}_{j}\cdot \vec{\sigma}}$ donde:
\begin{align*}
    \cos{\zeta_{j} }&=\cos{\theta_{j}}\cos{\alpha}-\hat{n}_{j}\cdot \hat{l}\sin{\theta_{j}}\sin{\alpha}\\
    \hat{k}_{j} &=\frac{1}{\sin{\zeta}}(\hat{n}_{j}\sin{\theta_{j}}\cos{\alpha}+\hat{l}\cos{\theta_{j}}\sin{\alpha}-\hat{n}_{j}\times \hat{l}\sin{\theta_{j}}\sin{\alpha})
\end{align*}
Total que la dinámica se ve como:
\begin{equation}
    \boxed{V\CG{\varrho_{max}^{z}}V^{\dag} \xrightarrow{\mcU=U_{1}\otimes U_{2}} pW_{1}\Tr_{2}(\varrho_{max}^{z})W_{1}^{\dag}+(1-p)W_{2}\Tr_{1}(\varrho_{max}^{z})W_{2}^{\dag}}
\end{equation}
Donde $W_{j}=U_{j}V$. Cada parte del estado efectivo se ve rotado de manera diferente. Las partes que se rotan son las partes que surgen al pasar al estado de máxima entropía por la aplicación de grano grueso. Pensando en esto, \notaAd{Regresar a la parte correspondiente: \ref{sec:CG(MaxEnt)}}


Si el estado inicial tiene componente en $z$ nomás
\begin{equation}\label{eq:SeparableDynamics}
\CG{(U_{1}^{t}\otimes U_{2}^{t})\varrho_{max}(U_{1}^{t}\otimes U_{2}^{t})^{\dag}}=p\frac{1}{Z_{1}}e^{-\lambda p U_{1}^{t}\sigma_{z}(U_{1}^t)^{\dag}}+(1-p)\frac{1}{Z_{2}}e^{-\lambda (1-p)U_{2}^{t}\sigma_{z}(U_{2}^t)^{\dag}}
\end{equation}
Incluyendo el tiempo y haciendo el cambio $t\theta\rightarrow t$, los exponentes dentro de (\ref{eq:SeparableDynamics}) se desarrollan como:
\begin{align*}
    e^{-i\theta \hat{n}\cdot\vec{\sigma}}\sigma_{z}e^{i\theta \hat{n}\cdot\vec{\sigma}}&=(\Id\cos{t}-i\hat{n}\cdot\vec{\sigma}\sin{t})\sigma_{z}(\Id\cos{t}+i\hat{n}\cdot\vec{\sigma}\sin{t})\\
    &=\sigma_{z}\cos^{2}{t}+i[\sigma_{z},\hat{n}\cdot\vec{\sigma}]\sin{t}\cos{t}+(\hat{n}\cdot\vec{\sigma})\sigma_{z}(\hat{n}\cdot\vec{\sigma})\sin^{2}{t}\\
    &=\sigma_{z}+2\sin{t}\qty((n_{x}\sigma_{y}-n_{y}\sigma_{x})\cos{t}+n_{z}(\hat{n}\cdot\vec{\sigma})\sin{t})
\end{align*}
A notar que si $t=0$ no hay evolución. Luego, en el límite $t\ll 1$:
\begin{equation*}
    e^{-i\theta \hat{n}\cdot\vec{\sigma}}\sigma_{z}e^{i\theta \hat{n}\cdot\vec{\sigma}}=\sigma_{z}+2t(n_{x}\sigma_{y}-n_{y}\sigma_{x})
\end{equation*}
\notaAd{Aún tengo que darle interpretación a esto. Si defino $T=\theta^{-1}$ entonces este límite corresponde justamente a $T$ alta. Mañana voy a desarrollar esto como exponencial real de un vector de Pauli. La expresión es la misma que para la exponencial compleja, pero sin unidad imaginaria e intercambiano las funciones trigonométricas por hiperbólicas}

\subsection{El caso $U_{2}=\Id$}

\begin{equation}\label{eq:SeparableDynamicsUxI}
\CG{(U_{1}^{t}\otimes \Id)\varrho_{max}(U_{1}^{t}\otimes \Id)^{\dag}}=p\frac{1}{Z_{1}}e^{-\lambda p U_{1}^{t}\sigma_{z}(U_{1}^t)^{\dag}}+(1-p)\frac{1}{Z_{2}}e^{-\lambda (1-p)\sigma_{z}}
\end{equation}

\subsection{El caso $U_{1}=\Id$}

\begin{equation}\label{eq:SeparableDynamicsIxU}
\CG{(\Id\otimes U_{2}^{t} )\varrho_{max}(\Id\otimes U_{2}^{t})^{\dag}}=p\frac{1}{Z_{1}}e^{-\lambda p \sigma_{z}}+(1-p)\frac{1}{Z_{2}}e^{-\lambda (1-p)U_{2}^{t}\sigma_{z}(U_{2}^t)^{\dag}}
\end{equation}

\subsection{El caso $U_{1}=U_{2}=U$}

Quizá el caso más sencillo. La simetría de la unitaria permite factorizarla:
\begin{align*}
\CG{(U^{t}\otimes U^{t})\varrho_{max}(U^{t}\otimes U^{t})^{\dag}}&=p\frac{1}{Z_{1}}e^{-\lambda p U^{t}\sigma_{z}(U^t)^{\dag}}+(1-p)\frac{1}{Z_{2}}e^{-\lambda (1-p)U^{t}\sigma_{z}(U^t)^{\dag}}\\
&=p\frac{1}{Z_{1}}U^{t}e^{-\lambda p \sigma_{z}}(U^t)^{\dag}+(1-p)\frac{1}{Z_{2}}U^{t}e^{-\lambda (1-p)\sigma_{z}}(U^t)^{\dag}\\
&=U^{t}\qty(p\frac{1}{Z_{1}}e^{-\lambda p \sigma_{z}}+(1-p)\frac{1}{Z_{2}}e^{-\lambda (1-p)\sigma_{z}})(U^t)^{\dag}\\
\end{align*}
\newpage